港版國安法｜田北辰引消息：10月一場關鍵示威 促使中央決定立法

反修例風波至今過去一年。示威浪潮帶來的最大影響，莫過於中央政府下定決心為香港訂立「港區國安法」。對於北京何時拍板決定「下重手」，目前仍引起外界不少揣測，曾有人大代表引述中央港澳工作領導小組組長、國務院副總理韓正指，中央是於去年10月底四中全會後，決定引入國安法。

不過，立法會議員、港區全國人大代表田北辰接受《香港01》訪問時，引述多方消息提出另一個版本，指驅使中央決定出手的轉捩點，其實比四中全會更早，所指的是10月1日國慶70周年的多區示威。

去年四中全會閉幕後的公告，首次提到「建立健全特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制」。港區人大代表葉國謙較早前引述韓正指出，中央正是在四中全會後決定立法。

不過田北辰綜合多名消息人士的說法，驅使中央有「下重手」想法的關鍵事件，是去年10月1日國慶70周年的多區遊行示威。事緣當日港九新界多區出現激烈示威衝突，多個大型商場全日關門；荃灣一名中學生與警察搏鬥期間，遭警員以實彈射中胸口；懷疑有示威者於屯門向警察投擲腐蝕性液體。

「國家七十大壽，全世界看到香港這樣子，成何體統呢？我聽到的說法，是自那天後，中央覺得再這樣下去不行，決定為香港立國安法，因此有了四中全會公告的內容。國慶日幾天後政府推《禁蒙面法》，結果backfire（適得其反），引發更激烈暴力示威，那就更加印證中央的決定沒有錯了。」他引述指，一名中央官員曾表示自1997年7月1日起，外國勢力一直和中央在港「爭奪管治權」。因此修例風波發展至這個地步，中央認為不可接受，決定速立國安法。

當然，四中全會所定下的，只是一個原則性的決定，中央仍需要一些時間評估民情、構思細節等。關於何時做、用什麼形式做，田北辰指據其了解，中央是「非常last minute」，即兩會開幕前數天才決定將國安法列入全國人大會議議程，並且列在《基本法》附件三中直接頒布實施。

「你可以想想，連（全國人大常委）譚耀宗5月初受訪時，所說的都是暫時未見兩會有涉港部分，希望在明年8月完成《基本法》第23條本地立法，相信他當時也未知道。」田北辰表示，多名他認識的人大代表，都是見到人大議程中包括「審議全國人民代表大會常務委員會關於提請審議《全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）》的議案」時，才得知中央出手。

認為中央願聽不同意見

中聯辦近日就港區國安法，徵詢港區人大政協的意見。田北辰指，他所反映的意見與港人關注類似，包括希望條文訂得細緻，減低爭議機會；保留無罪假定、在原犯案地受審、公開審訊等原則。

他又建議立法後，中央和特區政府多出版一些較為軟性的出版物，以案例去解釋哪些行為犯法、哪些不犯法，以及背後理由：「一般市民聽不懂抽象的法律理據，你多舉例子，市民才聽得懂，才有可能釋疑。條例本身具爭議性，要解釋得清楚，才可減少震盪。」

至於表態後，中央政府會否願意聆聽？田北辰以自己為例，作為溫和建制派，過去多次有中央和中聯辦官員表示他是建制派「壞孩子」，但他仍獲支持連當三屆人大代表，因此中央並非如外界所指容不下不同意見。「我的DNA始終都是愛國，相信在這個前提下，中央是不介意光譜闊一點。」

應該賀老母

2020年6月11日

賀佢老母

支那肯聽意見就唔會搞到今時今日嘅地步

即係上年10.1真係搞到維尼無哂面

人哋七十大壽，被香港人搶咗風頭

被開槍狗搶左風頭

Who fucking cares about the reason?

當豬2000收歸國有嗰陣，田北辰記得大聲講我愛共產黨

又係責任全在 x 方

香港人真係好勁 支那使幾十億慶祝竊國70年
都敵唔過香港人奮勇抗爭搶曬全球報紙頭版

哦

立左咪好囉 國際自動波 唔使搞咁多野

但代價好高，有手足中槍，無數手足被控暴動

閱兵無人理

舊聞講明日子啦

面就人比，假就自己嗌黎雕～～～

關乜事
澳門夠哂聽話啦
咪又係乜法都立齊

BTW 次撚次都係講到支共逼不得已 好無辜咁

推

來緊10月1我哋會再好好慶祝嫁啦

獨裁政府促使港人示威

咁就今年10.1再搞多次啦
放長雙眼睇吓國安法可唔可以收我哋皮

生日大撚哂呀？

收皮啦佢

睇吓點

南蒙古人都好聽話
一樣滅你蒙古話
田衰神呢啲狗成日用奴才心態猜度主人心意
完全脫離現實
對一個獨裁封閉體系嚟講
佢鍾意做乜係唔需要理由

啲講法一時一樣邊個信，之前先話721潑佢老母中聯辦國徽落鳩佢面搞到要立法

咁今年繼續賀佢老母

再者 23條立法一直講左要立好多年

就假設當初2003年成功立法
但到2019年又係發生大型示威
我估到時建制又會動員輿論 話23條唔夠辣 要加辣先夠
所以 無論如何 只要管治手法不變
香港個終局都係一樣 只係個過程+IMPACT唔同

支共小學雞諗野方式真係好奇特, 一般人如果見到政策反對聲音大就一定覺得係政策有問題所以收回, 係支共小學雞邏輯底下就會掉轉, 佢先有前設用鬥爭論覺得有一班人係不可被教化, 必須消滅, 所以後來諗既所有政策都係以"如何有效地消滅一小撮人"為原則, 當佢見到香港人反應好大, 佢就同噴殺蟲水d 蟲會跑走一樣覺得"無錯係有效既！".

所以無謂呃自己, 從此邏輯往上推, 支共唯一目的就係要消滅反抗既香港人, join them or perish

係隻開槍狗on9 明明唔開嗰槍應該無咁大noise

所以呢啲真係聽下就算

屌你老母

以後扮冇嘢，喺香港唔撚慶算啦，唔慶祝冇人掃興咪冇架丟
支那最撚鍾意㗎啦，消滅問題咪唔使解決囉

根本一直想立，冇逃犯條例都會夾硬搞廿三條，跟住會社運，跟住人大立法。

有無人記得上年國殤前一晚個種大戰前夕嘅感覺一年啦大家幾好嘛

收皮啦

樓豬回帶撚

生日快樂

特登架喎

101賀佢老母

收嗲啦 支那共狗不嬲都想剝奪香港人自由 有冇示威都會

又LIVE新聞台 , 真係好仲意前一日公開拉左咩人

有埋POWERPOINT

好似做緊PRESENTATION 咁撚樣

證明10月1 好撚緊要

有唔少「無可疑」左，要明白上年個套模式冇咩可能再現，都唔應該再現，只會損兵折將

望一天可煲底之約

講還講

呢種策略叫事先將揚

中國咁鍾意國慶
因為佢都唔知仲玩到幾多年

10月開完會 7月先推出
都幾撚廢，又話舉腳體制優越性既？

A

話自己大國但咁要面

Do we give an F?

S

過幾個月之後就武肺，一路無面到宜家

睇新聞都知
平行時空

唔知聽日會唔會重現呢

笑撚死，支共聽意見

沒有囯（那有）慶，只有國殤
南丫海難八周年

健仔被黑警槍擊一年

立逃犯條例 促使港人遊行。 當自己大佬呀？

比人非禮下咋嘛 你地做咩要反抗 你睇？ 宜家因為你地反抗所以比人強姦埋啦

中共做野駛原因？
經常性今日的我打倒昨日的我

都叫你地唔好激嬲共產黨架啦

榮光歸於前線手足

面子大過天架

cls大家咁有心幫你賀國慶仲怪返我轉頭

又外國勢力
若然中共係做得好，老老實實行一國兩制，有幾多人會出來抗爭呀？08年個陣仲我係中國人呀hi
做得唔好d人自然走出來架啦，駛鬼外國勢力。做得柒仲係到賴東賴西

on 9

佢講乜L嘢都得啦家下

估唔到渾身G點嘅支共都忍咁耐，十月前咁多場都仲未挑起甴近平

引發更激烈暴力示威，那就更加印證中央的決定沒有錯了。
全世界都錯, 只得Chi國岩

是撚但啦 扮咩姐
who care

反正中秋
今年咪十一同中秋一齊慶祝囉

玩下燈籠食點下蠟燭食下月餅

為紀念七二一白衣人保家衛國，今年可以考慮白色燈籠

都係嗰句啦，咪煲蠟呀

所以今年一樣要咁熱鬧

So？唔好激嬲共產黨？

哇屌梁愛詩key落綾波麗個身度好噁心

【#南丫海難】十七名遇難者家屬公開信全文。
「港殤」
.
.
.

建制派議員竟然厚顏於立法會會議中建議香港政府停止跟進南丫海難⼀事，說什麼「放下」、「要向前看」，事件的真相未曾水落石出，掛在心頭上的鉛墜又如何可放下並踏步向前？
.
.
.

南丫海難10.1

為左面子,就整樣野出黎被世界圍堵

關咩事
成盤野晨早度好
睇幾時攞出來啫

今日班狗已經開始佈陣，佢哋好似真係好驚歷史重演。

以政論政
上面啲管治智慧真係好低
自古都知，人民如水，水能載舟也能覆舟！
無視香港超過四份一人口的怒火，仲用火水[黨安法]救火！
都好，暴政太聰明其實好難對付！難得佢夠ON9!